有無人會久唔久懷疑下人生

突然會諗下點解我會存在、點解我會做緊手頭上呢樣野
又或者望望下啲相諗下點解以前同依家分別咁大
點解我會鐘意另一半、其實我喺度有咩意思
即時變左問題兒童，有十萬個為什麼
有時諗諗下會心情仲會變差
有無方法可以改善呢個情況？
同埋點解會有咁嘅事發生？

日日諗
而家癲9左

有無成功諗到其中一條問題嘅答案

我都諗唔通
經常頹
個陣就由自己頹
心情好返啲就慢慢將思考提升返現實小小嘅層次

所以究竟有冇神/造物主？？

懷疑人生好正常嘅啫

我都成日諗人生
加埋睇書睇其他人嘅人生
係領悟咗好多野
但仍然覺得人生其實係好無謂好辛苦

之前讀過科關於science同religion，有提到究竟有無造物主呢樣野。然後個答案係睇你信科學定宗教多啲，無標準答案
頹嗰陣會唔會做啲咩嘗試令自己快啲心情好啲？

Agger人生好無謂
生岀黎就係等老然後死咁
有人講過人生意義就係尋找意義嘅過程
但我又覺得用幾十年去搵個答案好浪費時間咁
同埋個人主張見步行步
成日見其他人一早plan定好耐之後嘅事
就覺得可能聽日就死，咁早諗定有咩用？
但唔plan又唔得，條路會辛苦啲

人生最後為咩？吃喝玩樂？？
最慘係咩？係。。。。。。

一定有造物者
科學都咁話
你信你係石頭爆出黎？

咁造物者又係邊個/邊度整岀黎

所以我都成日同人講:最後咪又係死，搞咁多野做乜

其實點解我地要思考/懷疑人生？有咩用？

有

我之前好瘋狂咁日日諗
人存在意義同目的係咩
最終結果係最緊要活得 開心活在當下
你可以睇下唔同宗教書會有所啟發

冇
自然力量

有無書推薦下

係香港唔會開心

咁人生流流長的確係要為開心
有plan有人生目標嗰啲都係覺得達成咗之後自己會開心嘅
聽日可能就死 亦都可能唔死㗎係咪？

可能我比較消極啲，好難樂觀面對人生
另外就係一早知自己夢想無可能達到
覺得自己唯一嘅目標都無埋唔知點算
所以更加無所謂，見步行步

諗到心淡 咩都隨遇而安就算

Same here點解仲未比人淘汰

其實都唔緊要嘅
大家都要死㗎啦
食下好西
同frd玩下
開心咪得

Agger

點解仲有人敢生仔？

消極同見步行步而已成為我生活嘅態度
冇嘢可以輸 亦冇嘢要驚
我諗唔諗都生存緊
得閒咪諗 唔得閒咪唔諗
咁諗可能反而生活到
我都有願望 就係唔駛咁長命

我都係 不過諗咁耐都係覺得其實咩都係無一個確
切嘅答案
點解要存在？ 世界到底真唔真實？意義係邊？
通通都無答案 始終都係覺得所有都係無乜意義 但係我覺得要活著 做一個人嘅話 就要去享受呢種無意義

諗左咁多年我從來都未成功解答到任何一條問題
有讀過下philo，覺得所有野都無固定答案，心態決定一切
同埋應該好多問題都唔會有答案
例如人嘅意義，點解要存在etc.
btw有無啲好書推薦黎睇下

細個已經成日諗如果人死咗個靈魂會去邊 我仲存唔存在

可以點享受無意義當下知道人生無咩意義、應該及時行樂、享受當下會覺得幾舒服好他條咁。但諗遠啲，之後幾十年都要咁就覺得唔掂同好苦悶

我都覺依家人人計劃好曬人生好辛苦

我自己覺得人生去到最後都係死
點解死之前唔享受下依個世界，做返有意義野
死之前可以開心咁
不過有時都會感嘆下

佢地諗得好ideal，表示理解唔到
到時有咩岀入會好難接受，始終用左咁多心機時間去plan

每次諗到宇宙層面就覺得人生有咩好諗。

我覺得人生係我哋體驗做人嘅過程？
喺過程當中，可以學到同經歷好多嘢
如果死咗之後咩都冇，就更加要嘗試好多未做過嘅嘢，等自己唔會後悔

我都成日反思人生

成日諗 如果自我意識冇咗 係咪等於冇咗個世界

成日諗到喊

覺得人生好無謂，只係喺到等死、受苦。諗唔明人生活甚至生活嘅意義，自我意識仿佛令自己更痛苦咁所以寧願唔存在

純粹9up，因為好迷

總之係宇宙比左個機會你享受世界 情感 就係咁樣
所以有咩事想試就試 想做就做 想追人就追

bible

曾經有段時間晚晚都諗死後去邊
個世界點來、「我」究竟係咩
諗到個人情緒好低落好困擾
因為無答案，你亦知道唔係自己諗唔到，係唔會有答案
最後逼自己唔再諗，開心過生活
跟住就無再晚晚諗

無
可以同你一齊諗下or交換諗法

其實人生根本無乜意義

所以只需要做自己鍾意做嘅嘢
做自己有能力做嘅嘢
未有能力就試下訓練嗰種能力